---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۳۰۱
---
# غزل شمارهٔ ۳۰۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دل من زنده می‌گردد به بوی وصل دلداران </p></div>
<div class="m2"><p>دماغم تازه می‌دارد نسیم وعده یاران </p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>الا ای صبح مشتاقان بگو خورشید خوبان را </p></div>
<div class="m2"><p>که تا کی ذره سان گردند در کویت هواداران </p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>شبی احوال بیماران بپرس از شمع مومن دل </p></div>
<div class="m2"><p>که بیمارست و می‌سوزد همه شب بحر بیماران </p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>مرا ای لعبت ساقی ز جام لعل شیرینت </p></div>
<div class="m2"><p>بده کامی که در تلخی سر آمد عمر میخواران </p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به هشیاران مده می را به مستان ده که در مجلس </p></div>
<div class="m2"><p>قدح خون در جگر دارد، مدام از دست هشیاران </p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>صبا از کوی او بویی، بجان گرمی دهد اینک </p></div>
<div class="m2"><p>نشسته بر سر کویند و جان بر کف خریداران</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>بهر یک موی چون سلمان گرفتاریست در بندت </p></div>
<div class="m2"><p>گرفتارت کند ترسم، شبی آه گرفتاران </p></div></div>